---
ID: 262718
post_title: 被拖下水了
author: 南 靖男
post_date: 2005-06-29 22:21:47
post_excerpt: ""
layout: post
permalink: https://larryli.cn/2005/06/262718
published: true
---
早晨一过去就看见一堆的人在门房窝在一起说昨天901、908、166、168的事。
据说昨天是新公司挂牌，然后反对的人打起架来了，几百人的说，还上了今天的报纸。
华华丹看见我就问我这两天是怎么回的，她说她昨天可是坐到李桥涵洞那就被抛下，然后电话要人来接。
<!--more-->等到上班的点，我就被弄到储运站了，不过上午还蛮好过，只个把小时就收工了。
离吃饭有些时间，所以准备继续看那个看了 NN 天还没看完的水果篮子，结果看了半集又看不下去，跑去逗了会那只懒狗，捱到食堂开饭。
食堂的人都晓得我要肥肉骨头喂狗狗，呵呵。
一边喝稀饭一边继续看水果篮子，自己吃完就想起狗狗吃完没，于是下楼。
结果一下去习惯性的去瞧瞧打牌专用办公室看看情况。
里面坐着三个人：华华丹、周、某诚，两个女生懒得中午回家准备到宿舍楼找地方睡午觉，剩下的那个男生看见我进来说，正好。
于是我就被拉下水了。
巴锅，现在我们单位最流行的扑克牌玩法，带彩的，也就是可以赌钱。实际上是双升（拖拉机）的一种改进玩法。就是主牌永远是七，不用升级。然后自由报牌，报七点，谁报谁是庄家，可以拿底牌。另外一个拥有庄家报牌同一花色七（双升是用两副扑克牌）是和庄家一伙的，保分。另外两人捡分。如果两个相同花色的七都在报牌的庄家手上（比如先报了一个后来摸上来一个），那么称之为巴锅。这时候可以选择一打三，也可以投降认输。当然，赢了的赢钱，输了的输钱。
一中午的奋战，我从头到尾都没拿出钱来，倒赢了一块五（嘿嘿，我们打的很小的）。末了，车来了。继续去储运站。
下午就比较郁闷了，热多了，而且临时又加了车来，搬运工又分了一半去做其他的事。硬是折腾到五点多才收工，还算比较好了。
回库登账整理东西走人，经过涵洞在想不管看见901还是908是不是都直接上车，901不能直接到家的说。
等看到有车来时，就想那么多了，直接上车走人，呵呵。等下了车才晓得自己是上了新开的4101，就是换了空调大巴的908。
心情出奇的好。下车后就跑去银行checkout，中午听他们说的到了1K奖金。要是每个月都像这样，一个月连工资带奖金福利可以2K出头，外加补贴和加班费，真可以在这里待上一辈子。
可惜不是。回家，交了2K给老妈。